俄維姆航空經濟困難停飛 逾千中國客滯留

俄羅斯維姆航空（Vim-Airline）因為財務危機突然停飛，乘坐該航空公司航班的340多名中國乘客，目前滯留在比利時列日機場；而本月23、24日這兩天，也有500多名原本乘坐維姆航空的中國乘客滯留俄羅斯機場。

比利時法語區廣播和電視台報道，自前日（25日）上午起，維姆航空公司飛機被停靠在列日機場跑道上。列日市機場發言人克里斯蒂安·德爾庫特（Christian Delcourt）說：「從上午11時，他們在航站樓等待飛往中國的航班起飛。」他指出，旅客們很困惑，也非常憤怒。

180名中國旅客被安置在酒店內，但是還有一半人在機場客運大樓通宵留宿。報道稱，有解決方案指，滯留乘客乘坐巴士到布魯塞爾和阿姆斯特丹的機場，改乘其他航班。據報道，中國駐比利時大使館職員已趕抵現場協助中國旅客。

另外，中國駐俄羅斯大使館昨日發出公佈，9月23日、24日，俄羅斯莫斯科多莫杰多沃機場出現大面積航班延誤，造成數千名旅客滯留，其中涉及中國公民500多人。經了解，延誤航班均屬俄維姆航空，因內部問題導致航班大量延誤。

中國駐俄羅斯使館提醒，擬來俄或經俄轉機的中國公民，近期不排除該公司部份航班仍會延誤的可能，特別是由國內經莫斯科轉機飛往比利時的包機航班可能受影響較大，請遊客及相關旅行社密切留意航班動態，提前做好應對預案。

維姆航空公司官方證實，沒有資金繼續服務，並且將不再執飛包機航班。自今年夏天起，該公司開始出現大規模航班延誤的情況。目前該情況已達到危機狀態，甚至需要俄羅斯聯邦交通運輸部和俄聯邦航空運輸署的介入。俄羅斯聯邦檢察院已開始對承運人進行檢查，俄羅斯聯邦偵查委員會就維姆航空公司侵吞旅客機票費一事，展開刑事調查。

俄羅斯維姆航空公司成立於2002年10月，2004年7月16日首飛。總部位於莫斯科，主要經營從莫斯科出發至亞、歐的國際定期航班、包機服務及貨運服務。目前，俄羅斯維姆航空公司航線網絡覆蓋世界上50個目的地城市，共有28架航機。近幾年，維姆航空持續增加對中國市場的投入，已經取得眾多中國城市至俄羅斯的航權，今年才開通鄭州、海口、福州等地至莫斯科的航班，如今突然無預警停飛。

有中国護照就係綠色通行證

等睇支那航空公司加價去疏導旅客

抵死啦 唔留係中国消費 仲要幫襯外資航空公司
不過 關我撚事咩

俄航已經帶你去世界殯儀館
其他俄羅斯航空公司仔都夠膽坐？